人民日報：中國地大物博 國內市場足以應對貿易戰 是「中國奇跡」

人民日報發表評論文章，表示中國有廣闊的市場及強大的抗擊能力，應對貿易戰。

文章由商務部研究院研究員撰寫，表示中國地大物博、人口眾多，一直是中國工商經濟及政治文化發展的有利條件；國內市場是中國優勢，中國不僅可以依託國內市場化解外部衝擊，更可以提升本國在全球經濟產業體系中的影響力，國內消費的快速擴張與升級，是值得注意的「中國奇跡」。

文章表示，統計顯示，2013至2016年，國內最終消費對經濟增長的年均貢獻率為百分之55，消費成為經濟增長主要驅動力，完全有理由相信，在複雜的貿易摩擦中，依託國內市場，中國能夠持續提升本國在全球經濟產業體系中的引領地位。

美國怕了，歐洲輸了

先唔屌支那冇美帝物資仲出唔出到咁多內需品尤其農產，成街冇糧出時邊到有唔洗錢既街市先？？？

乾隆對英國使節馬嘎爾尼說：“天朝物產豐盈，無所不有，原不藉外夷貨物以通有無，特因天朝所產茶葉、瓷器、絲斤為西洋各國及爾國必需之物，是以加恩體恤，在澳門開設洋行，俾得日用有資，並沾餘潤。"

出口轉內銷

幾百年都冇進步過

殖民港澳疆藏得嚟嘅資源？

幾百年前清國就係靠住打新疆蒙古西藏雲南依啲地方嚟自詡天朝上國
同依家係冇分別，唔怪得之有人叫依家政權做後清

天朝又贏

百分之55
咁即係有45% 係有影響啦
打過7折 總數都冇1成

清朝一樣

中國或成最大奇跡

睇完都唔知佢up乜，實際行動即係點做呢？

支那中文講完100字都係冇意思架啦

地大物博、人口眾多

咁1949-1978年期間，經濟一定好好啦

既然中國噉撚大，就叫班中國大陸人不要走來香港搶貨搶疫苗啦！屌你老母！中國大陸人飲返你們中國大陸製的奶粉啦！

支那d文好多都詞不達意

全国人民一齊併多多!

張五常啲fd

2025繼續實行！

係咁掂就唔駛一帶一路啦

一帶一路自古以來就是天朝領土

屌我仲以為係老衲出POST

咁樣搞一路一帶把撚呀